[回顧] 科技高壓監控 新疆賣菜刀要刻二維碼

科技高壓監控 新疆賣菜刀要刻二維碼
2018.03.02 | 14:31

祖籍四川的旅美政治評論家陳破空，日前在美國華盛頓一場探討新疆宗教自由、維吾爾人權益的論壇上表示，在習家軍之一的新疆「一把手」陳全國鐵腕治理下，中國對民間使用菜刀的管制原來越來越嚴格，如今菜刀管控已然從新疆擴充套件到全中國；若再加上中國積極耗費鉅資所研製各式各樣監控人民的新技術，「不僅新疆是一個露天監獄，整個中國都是一個露天監獄」。

美國之音（VOA）今（2）日報導，2018年春節前，中國宣傳機器開足馬力，報導中共總書記習近平到四川大凉山訪貧問苦的「親民秀」。從官方釋出的照片和視訊看，習近平走訪的這幾戶家庭，牆上掛著一串串臘肉，鍋裡煮著熱氣騰騰的食物，房子雖簡陋了些，日子還算過得去。

不過，陳破空注意到，這家人什麼都有，只缺一樣東西，「沒有這樣東西，他們沒法過年」，那就是「菜刀」。

菜刀管制從新疆推廣到全中國 沒有它怎麼過年？！

陳破空說，中國對菜刀的管制越來越嚴格，這種政策是從新疆開始的」，從幾年前起，人們在新疆購買菜刀前要先去派出所登記，「現在當局更要求在菜刀上刻上二維碼」。

「菜刀管控從新疆擴充套件到全中國」，陳破空說，去年10月，中共在北京召開十九大前夕，所有超市、商店都接到下架菜刀的指令。

自由亞洲電臺（RFA）維吾爾語部主任阿里木·塞依託夫（Alim Seytoff）則說，在中共1949年後向新疆派出的歷任自治區黨委書記中，新任新疆一把手陳全國的政策最為獨特，鎮壓的力度也最大。

陳全國撒下監控的天羅地網 讓新疆有如戰場

塞依託夫指出，今天的新疆被包圍在監控的天羅地網中：遍佈各地的攝像頭只憑走路姿勢就能識別人的身份；進入公共場所前得先通過金屬探測裝置，你的隨身物品被X光透視，和機場安檢別無二致；所有的車輛都被要求安裝GPS，隨時準備在高速公路上被攔下檢查；每500米就有一個「便民警務站」，每個警務站設8-30名武裝警察，裝甲車在街上巡邏。

「整個地方看起來就像是一個戰場」， 他說，「一個在當地學習語言的美國人對媒體說，上一次他見識這樣的場面是在巴基斯坦。」

禁用維語教材和取名 政治學習班抓菁英

塞依託夫表示，共產黨還在新疆開展意識形態運動，下令從幼兒園到高中，不得使用維語教材；新生兒不得取維語的名字；從知識分子、藝術家、到企業家，很多維吾爾精英被抓，被送進「政治學習班」。這種聽來無害的學習班，實際上卻是高牆、鐵絲網、探照燈、警戒塔包圍下的「黑監獄」。他說，據統計，僅喀什一地就有多達12萬維吾爾人被關進這種拘留中心。

「有統計說，新疆5%的維吾爾人，曾經或正在被拘留。 中國約有1100萬維吾爾人， 5%就意味著50多萬人」，塞依託夫說。

美國之音報導指出，在去年秋天的中共十九大上，手腕強硬的「封疆大臣」陳全國進入由25人組成的中共決策機構——中共中央政治局。他的前任、提倡「柔性治疆」的張春賢靠邊站，只象徵性地保留了中央委員的職位。

以「反恐」之名 行「高壓安保」之實

報導引述美國喬治華盛頓大學副教授蕭恩·羅伯茨（Sean Roberts）的說法稱，中國政府在9/11後不久，提出「維吾爾人恐怖威脅」的概念，事實上，9/11後的十年間，鮮少有證據顯示中國境內的維吾爾人宣揚恐怖主義，偶爾發生的一些暴力事件儘管個別時候可能有政治動機，但大多數情況下是自發行為，僅僅因為家人受到不公正對待，採取的個人報復行為。

羅伯茨質疑，儘管幾乎沒有證據顯示從2000年起的頭十年裡，維吾爾人構成任何恐怖威脅，但是中國藉由「反恐」的名義，在當地實行高壓安保政策。

羅伯茨說，儘管這些極端的安保措施取得了一時成效，但逐漸地，它只會加劇自治區內部的緊張關係，助長暴力活動，而且有史以來第一次，這些活動看來像是恐怖主義，比如吉普車撞天安門事件、昆明火車站捅人事件、新疆持刀者血洗漢人煤礦事件等。

報導稱，一些逃離中國的維吾爾人被國際激進組織招募。羅伯茨曾經採訪過一位流亡土耳其的維吾爾人， 他加入了「突厥斯坦伊斯蘭黨」。這名年輕的維吾爾人說，他加入這個組織是想獲得作戰經驗，日後好返回家鄉，和中國交戰。

鎮壓和暴力相伴而生 以暴易暴的惡性循環

羅伯茨說，「這是一個惡性循環」，也就是「鎮壓-暴力-鎮壓……」。

報導提到，本週二（2月27日），國際組織「人權觀察」說，中國當局正在新疆構建和部署一種基於大資料分析的預測性警務軟體。該軟體大量收集個人資料，往往是在當事人不知不覺中。當局利用這些資料將其認為可能對官員構成威脅的人員標籤出來。

人權觀察中國部高階研究員王鬆蓮（Maya Wang）說，新疆居民的日常生活遭到日益嚴重的侵犯性檢查卻無法反抗或提出質疑，因為大部分民眾根本不知道這種「黑箱」軟體的存在或其運作方式。”

陳破空批評，中共投入大量金錢，研製各式各樣監控人民的新技術。這些技術投入使用之初，幾乎都是從新疆開始，用於針對維吾爾人的，再從那裡蔓延至全國。如今，不僅新疆是一個露天監獄，整個中國都是一個露天監獄。

鎮壓穆斯林天怒人怨 美參議員籲制裁新疆黨委書記陳全國

有qr code,好先進

元朝

刻qrcode磨兩磨都冇左啦

有心做嘢，自己打一把咪得

民族英雄.jpg

中國 > 伊斯蘭 > 美國 > 中國

ho ball

共享菜刀

就快會將個qr code蚊埋係身

下一個香港

50年未到一半香港已經搞成咁
周圍中小學生被大換血 思想洗禮
文明一直倒退 文化沙漠

咁鍾意qrcode 明明呢啲位應該用nfc

高科技野唔岩先進國用

啟示錄 13 章 16-17 節 他又叫眾人，無論大小貧富，自主的，為奴的，都在右手裡，或是在額裡，受一個印記！除了那受印記、有了獸名或有獸名數目的，都不得做買賣。

RFID會唔會岩用啲？